 <?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title></title>
	<atom:link href="http://www.pubblicitaitalia.it/feed" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>http://www.pubblicitaitalia.it</link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Tue, 17 Apr 2018 11:55:37 +0000</lastBuildDate>
	<language>it-IT</language>
	<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=4.9.5</generator>
	<item>
		<title>Adci chiude un 2017 positivo. Ufficializzata la ‘partnership’ con Cannes Lions</title>
		<link>http://www.pubblicitaitalia.it/20180417100682/creativity/adci-chiude-un-2017-positivo-ufficializzata-la-partnership-con-cannes-lions</link>
		<pubDate>Tue, 17 Apr 2018 09:11:57 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Chiara Moffa]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[CREATIVITY]]></category>
		<category><![CDATA[Associazioni]]></category>
		<category><![CDATA[facebook]]></category>
		<category><![CDATA[assocom]]></category>
		<category><![CDATA[Vicky Gitto]]></category>
		<category><![CDATA[google]]></category>
		<category><![CDATA[Comune di Milano]]></category>
		<category><![CDATA[Roberto Battaglia]]></category>
		<category><![CDATA[Cannes Lions]]></category>
		<category><![CDATA[Iab Italia]]></category>
		<category><![CDATA[Art Directors Club Italiano]]></category>
		<category><![CDATA[CPA]]></category>
		<category><![CDATA[AIR3]]></category>
		<category><![CDATA[Equal]]></category>
		<category><![CDATA[Adci Award]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.pubblicitaitalia.it/?p=100682</guid>
		<description><![CDATA[Quest’anno è destinata ad avere un deciso incremento la rappresentanza italiana in giuria al prossimo Festival Internazionale della Creatività di Andrea Crocioni Dopo le indiscrezioni uscite nelle scorse settimane, ora è finalmente arrivata l’ufficialità: l’Art Directors Club Italiano è il nuovo rappresentante nel nostro Paese di Cannes Lions, il Festival Internazionale della Creatività, che quest’anno [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><em><strong>Quest’anno è destinata ad avere un deciso incremento la rappresentanza italiana in giuria al prossimo Festival Internazionale della Creatività</strong> </em></p>
<p><em>di Andrea Crocioni</em></p>
<hr />
<p>Dopo le indiscrezioni uscite nelle scorse settimane, ora è finalmente arrivata l’ufficialità: l’<strong>Art Directors Club Italiano</strong> è il nuovo rappresentante nel nostro Paese di <strong>Cannes Lions</strong>, il Festival Internazionale della Creatività, che quest’anno si terrà nella cittadina francese dal 18 al 22 giugno. Adci prende così il testimone da Rai Pubblicità (ex Sipra).</p>
<p>Un traguardo importante per il Club e tenacemente perseguito dal suo presidente <strong>Vicky Gitto</strong> che sabato scorso ha incontrato a Milano i soci in occasione dell’assemblea annuale dell’associazione dei creativi pubblicitari.</p>
<p>“Il bilancio di questo 2017 è molto positivo &#8211; ha dichiarato a <em>Today Pubblicità Italia</em> Gitto -. Abbiamo registrato un trend di crescita dei nuovi soci, che lo scorso anno sono arrivati a rappresentare il 32% del totale. Un segno della bontà della strategia portata avanti dal Consiglio”.</p>
<p>“Ci sono altri due dati significativi che vorrei ricordare &#8211; ha aggiunto -. Cresce la presenza femminile in Adci: è salita al 27%. Era un obiettivo del nostro programma così come l’apertura del Club. Anche in questa direzione i riscontri sono stati positivi. Abbiamo registrato un incremento del 22% di nuove figure professionali all’interno dell’associazione”.</p>
<p>Resta fitta la trama di relazioni tessuta dal Club in questi mesi. Sono confermate le partnership con <strong>Air3</strong>, <strong>CPA</strong>, <strong>Assocom</strong>, <strong>Google</strong> e <strong>Facebook</strong>.</p>
<p>“Abbiamo anche avviato un’apertura di dialogo con<strong> IAB Italia</strong> &#8211; ha proseguito Gitto -. Molto importante è l’attivazione di una collaborazione con il <strong>Comune di Milano</strong> sul fronte di nuove iniziative pensate per coinvolgere la cittadinanza. Per non parlare dei patrocini che abbiamo dato ad alcune istituzioni scolastiche”.</p>
<p>Note positive arrivano anche dall’indagine annuale di Human Highway promossa per valutare il sentiment dei soci Adci.</p>
<p>“Lo scorso anno la ricerca aveva evidenziato, fra tanti aspetti positivi, un sentiment negativo che si attestava al 58,4% &#8211; ha sottolineato il presidente del Club -. In questo ultimo anno abbiamo decisamente invertito la tendenza, portando il sentiment positivo dal 10,9% al 40%. Un salto in avanti di quasi trenta punti percentuali, che la dice lunga sulle nuove energie che pervadono l’associazione”.</p>
<p>In occasione dell’ultima assemblea, intanto, è stato confermato il ritorno del premio <strong>Equal</strong>, l’award promosso da Adci, che ha avuto il patrocinio della Camera dei Deputati, nato con l’obiettivo di spingere creativi e clienti investitori ad assumere un ruolo attivo nel superamento degli stereotipi di genere.</p>
<p>Fra le novità, invece, la scelta del prossimo presidente degli <strong>Adci Award</strong>, che sarà <strong>Roberto Battaglia</strong>.</p>
<p>“Un grande ritorno e il riconoscimento a un professionista che rappresenta una figura di riferimento per il nostro settore”, ha commentato Gitto. Fra le attività messe in evidenza anche il grosso lavoro portato avanti a livello locale, grazie all’istituzione dei local ambassador.</p>
<p>“Un modo per far crescere la relazione con il territorio”, ha spiegato Gitto.</p>
<p>Sono stati nominati <strong>Vincenzo Piscopo</strong> (Ciaopeople) in Campania, che va ad affiancare <strong>Angela Pastore</strong>,<strong> Davide Iacono</strong> (Mosaicoon) in Sicilia, e <strong>Andrea Foresi</strong> (Waste Creative) nelle Marche. Buone notizie anche in vista del prosimmo Festival di Cannes.</p>
<p>“I risultati ottenuti dall’Italia nel 2017 ci hanno consentito di entrare nel ranking della manifestazione fra i primi venti Paesi &#8211; ha sottolineato Vicky Gitto -. Quest’anno, dunque, dovremmo avere un notevole incremento dei giurati italiani. Lo scorso anno erano solo quattro. L’organizzazione di Cannes Lions al momento ci ha chiesto nomi per 15 categorie, cinque principali e dieci tecniche. Noi abbiamo deciso di puntare su nomi di Cannes ‘winner’. Ancora non c’è l’ufficialità, ma se la ‘rappresentanza’ dovesse essere confermata per intero sarebbe davvero un passo importante per la nostra industry”.</p>
]]></content:encoded>
			</item>
		<item>
		<title>Wpp, Martin Sorrell si dimette. Roberto Quarta executive chairman ad interim</title>
		<link>http://www.pubblicitaitalia.it/20180417100676/creativity/wpp-martin-sorrell-si-dimette-roberto-quarta-executive-chairman-ad-interim</link>
		<pubDate>Tue, 17 Apr 2018 09:06:08 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Chiara Moffa]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[CREATIVITY]]></category>
		<category><![CDATA[Agenzie]]></category>
		<category><![CDATA[Wpp]]></category>
		<category><![CDATA[Martin Sorrell]]></category>
		<category><![CDATA[Roberto Quarta]]></category>
		<category><![CDATA[Mark Read]]></category>
		<category><![CDATA[Andrew Scott]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.pubblicitaitalia.it/?p=100676</guid>
		<description><![CDATA[La notizia delle dimissioni di Sir Martin Sorrell da ceo di Wpp è circolata sabato scorso, a borse chiuse. Con un comunicato sintetico, la holding ha annunciato che Roberto Quarta, già chairman di Wpp, assume il ruolo di executive chairman fino alla nomina di un nuovo ceo. Mark Read, chief executive officer di Wunderman e [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>La notizia delle dimissioni di Sir <strong>Martin Sorrell</strong> da ceo di <strong>Wpp</strong> è circolata sabato scorso, a borse chiuse.</p>
<p>Con un comunicato sintetico, la holding ha annunciato che <strong>Roberto Quarta</strong>, già chairman di Wpp, assume il ruolo di executive chairman fino alla nomina di un nuovo ceo.</p>
<p><strong>Mark Read</strong>, chief executive officer di Wunderman e Wpp Digital, e <strong>Andrew Scott</strong>, Wpp corporate development director e chief operating officer per l’Europa, sono stati nominati congiuntamente coo di Wpp.</p>
<p>Nel comunicato si annuncia inoltre che “Sir Martin sarà disponibile per assistere alla transizione”.</p>
<p>Solo una decina di giorni fa era stata aperta un’indagine su Sorrell per condotta scorretta (<a href="http://www.pubblicitaitalia.it/20180404100078/world/wpp-sir-martin-sorrell-sotto-inchiesta-per-personal-misconduct" target="_blank" rel="noopener">vedi notizia</a>). L’inchiesta interna si è chiusa con la dichiarazione che le cifre in questione “non sono rilevanti”.</p>
<p>“Ovviamente sono triste nel lasciare Wpp dopo 33 anni &#8211; ha dichiarato Sorrell -. È stata per me una passione, un obiettivo e una fonte di energia per molto tempo. Tuttavia, credo sia nel miglior interesse dell’azienda che io faccia un passo indietro. Lascio l’azienda in ottime mani, come il board sa”.</p>
<p>Roberto Quarta ha aggiunto: “Sir Martin è stato la forza che ha guidato l’espansione di Wpp. In questi anni, l’azienda ha avuto successo perché ha dato valore e ha cresciuto grandi talenti a ogni livello. Da parte del board voglio riconoscere questi sforzi e ringraziare sir Martin per il suo impegno nell’azienda per oltre 3 decenni”.</p>
]]></content:encoded>
			</item>
		<item>
		<title>Gruppo Mondadori, sistema Living  a +13,6% nel 1° quadrimestre</title>
		<link>http://www.pubblicitaitalia.it/20180417100674/media/gruppo-mondadori-sistema-living-a-136-nel-1-quadrimestre</link>
		<pubDate>Tue, 17 Apr 2018 09:03:28 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Chiara Moffa]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[MEDIA]]></category>
		<category><![CDATA[Editori]]></category>
		<category><![CDATA[eni]]></category>
		<category><![CDATA[Mediamond]]></category>
		<category><![CDATA[Comune di Milano]]></category>
		<category><![CDATA[Ernesto Mauri]]></category>
		<category><![CDATA[Interni]]></category>
		<category><![CDATA[Casa Facile]]></category>
		<category><![CDATA[Audi]]></category>
		<category><![CDATA[Gruppo Mondadori]]></category>
		<category><![CDATA[Davide Mondo]]></category>
		<category><![CDATA[Gruppo Volkswagen]]></category>
		<category><![CDATA[Gilda Bojardi]]></category>
		<category><![CDATA[Eni gas e luce]]></category>
		<category><![CDATA[icon design]]></category>
		<category><![CDATA[Fabrizio Longo]]></category>
		<category><![CDATA[Design D’Autore]]></category>
		<category><![CDATA[iDD]]></category>
		<category><![CDATA[House in Motion]]></category>
		<category><![CDATA[Alberto Chiarini]]></category>
		<category><![CDATA[Centrica Hive Limited]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.pubblicitaitalia.it/?p=100674</guid>
		<description><![CDATA[L’ad di Mediamond Davide Mondo: “Record ad aprile con +22% sul pari periodo 2017 con Interni, Icon Design, Casa facile, iDD e Design d’Autore” di Valeria Zonca È stata presentata ieri all’Università Statale di Milano la mostra-evento ‘House in Motion’ del mensile del Gruppo Mondadori Interni, che con questa edizione compie i suoi primi 20 [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><strong><em>L’ad di Mediamond Davide Mondo: “Record ad aprile con +22% sul pari periodo 2017 con Interni, Icon Design, Casa facile, iDD e Design d’Autore”</em></strong></p>
<p><em>di Valeria Zonca</em></p>
<hr />
<p>È stata presentata ieri all’Università Statale di Milano la mostra-evento ‘House in Motion’ del mensile del<strong> Gruppo Mondadori</strong> <em>Interni</em>, che con questa edizione compie i suoi primi 20 anni.</p>
<p>Patrocinata dal <strong>Comune di Milano</strong>, avrà luogo in occasione del FuoriSalone, e fino al 28 aprile, nei Cortili dell’Università degli Studi di Milano, all’Orto Botanico di Brera e all’Audi City Lab di corso Venezia 11 (ex Seminario Arcivescovile).</p>
<p>“Dopo 20 anni sono sempre sorpreso dall’innovazione di <em>Interni</em> al Fuori Salone, evento che rappresenta un fiore all’occhiello per Milano, città capace di fare innovazione, di stimolare l’interesse internazionale e di attrarre talenti e imprese &#8211; ha introdotto <strong>Ernesto Mauri</strong>, ad del Gruppo Mondadori -. Noi sentiamo questa responsabilità. Con 2 mila titoli di libri all’anno, 7 mila eventi, 600 librerie dove transitano 20 milioni di persone, 40 brand tra carta e digitale, che vantano ogni mese 18 milioni di lettori e 16 milioni di utenti unici, è nostro dovere fare cose nuove per stare al passo con i tempi e guardare con fiducia al futuro”.</p>
<p>“In 20 anni abbiamo messo in mostra 400 progetti grazie all’aiuto di aziende italiane &#8211; ha spiegato il direttore <strong>Gilda Bojardi</strong> -. Con i nostri eventi intendiamo mettere in luce la cultura del progetto, che viene da Paesi diversi”.</p>
<p>Il risultato della raccolta pubblicitaria del sistema Interni a +8,5% (<a href="http://www.pubblicitaitalia.it/20180416100606/media/mondadori-per-il-sistema-interni-tiratura-totale-di-oltre-625-000-copie-e-raccolta-a-85" target="_blank" rel="noopener">vedi notizia</a>) ha contribuito alla crescita di tutto il comparto Living del gruppo editoriale di Segrate.</p>
<p>“Abbiamo registrato due risultati straordinari: ad aprile il sistema composto da <em>Interni</em>, <em>Icon</em> <em>Design</em> con 10 numeri l’anno, <em>Casa</em> <em>facile</em>, <em>iDD</em> e il profilo social<strong> Design d’Autore</strong>, ultimo tra le acquisizioni, ha registrato +22% sul pari periodo 2017, nel quale comunque eravamo cresciuti del 20% circa &#8211; ha spiegato a margine dell’evento <strong>Davide Mondo</strong>, ad <strong>Mediamond</strong> -. Nei primi quattro mesi il fatturato pubblicitario ha registrato +13,6%, segno di un mercato casa-arredamento che gode di buona salute. Inoltre, quest’anno per la prima volta anche <em>Grazia</em> è presente alla Statale di Milano con una installazione: questo apre il magazine al mondo del design che diventa la terza area dopo fashion e beauty”.</p>
<p>Co-producer di ‘House of Motion’ sono <strong>Audi</strong>, brand premium del <strong>Gruppo Volkswagen</strong>, per il quarto anno, ed<strong> Eni Gas e Luce</strong>, la nuova società di <strong>Eni</strong> per il retail di gas, luce e soluzioni energetiche, al debutto alla Design Week.</p>
<p>“Audi propone un nuovo modo di rapportarsi alla mobilità con ‘Mad Architects &#8211; ha dichiarato <strong>Fabrizio Longo</strong>, brand director di Audi -: vogliamo essere all’avanguardia in ogni aspetto del design e il Fuori Salone è l’incubatore dove portiamo il nostro saper fare”.</p>
<p>“Con l’installazione ‘Smart Town’ all’Orto Botanico vogliamo suggellare il connubio design ed energia, che non si esaurirà con questa settimana perché Eni Gas e Luce vuole contribuire a migliorare la vita nelle case unendo tecnologia al risparmio energetico &#8211; ha aggiunto l’ad <strong>Alberto Chiarini</strong> -. Grazie alla partnership con <strong>Centrica Hive Limited</strong> potremo permettere a 8 milioni di famiglie nostre clienti di vivere la casa intelligente del futuro”.</p>
<p>&nbsp;</p>
]]></content:encoded>
			</item>
		<item>
		<title>Italiaonline è la concessionaria di Dailymotion in esclusiva per l’Italia</title>
		<link>http://www.pubblicitaitalia.it/20180417100670/digital/concessionarie/italiaonline-e-la-concessionaria-di-dailymotion-in-esclusiva-per-litalia</link>
		<pubDate>Tue, 17 Apr 2018 08:54:28 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Chiara Moffa]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[DIGITAL]]></category>
		<category><![CDATA[Concessionarie]]></category>
		<category><![CDATA[italiaonline]]></category>
		<category><![CDATA[Dailymotion]]></category>
		<category><![CDATA[Andrea Chiapponi]]></category>
		<category><![CDATA[IOL Advertising]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.pubblicitaitalia.it/?p=100670</guid>
		<description><![CDATA[Italiaonline, la prima internet company italiana, ha siglato una partnership con Dailymotion, piattaforma video leader per la tecnologia e i contenuti premium. Con questo accordo, Italiaonline diventa la concessionaria di pubblicità digitale di Dailymotion in esclusiva per l’Italia. Gli spazi pubblicitari messi a disposizione di Dailymotion riguardano i formati video offerti dalla concessionaria pubblicitaria di [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><strong>Italiaonline</strong>, la prima internet company italiana, ha siglato una partnership con <strong>Dailymotion</strong>, piattaforma video leader per la tecnologia e i contenuti premium.</p>
<p>Con questo accordo, Italiaonline diventa la concessionaria di pubblicità digitale di Dailymotion in esclusiva per l’Italia. Gli spazi pubblicitari messi a disposizione di Dailymotion riguardano i formati video offerti dalla concessionaria pubblicitaria di Italiaonline <strong>iOL</strong> <strong>Advertising</strong>, con una particolare attenzione per lo sviluppo di formati interattivi e graficamente evoluti, come pre-roll personalizzati, utilizzabili anche su Virgilio Video, il media center di Italiaonline con una ricca library in costante aggiornamento.</p>
<p>“La nostra concessionaria iOL Advertising si rafforza ulteriormente con la partnership siglata tra Italiaonline e Dailymotion, un brand di livello globale, conosciuto e apprezzato &#8211; ha commentato <strong>Andrea</strong> <strong>Chiapponi</strong>, direttore Business unit Large Account di Italiaonline -. Per una internet company da primato come la nostra, il video non può che essere sempre più centrale nella nostra strategia. L’importante accordo con un partner del calibro di Dailymotion è perfettamente in linea con la nostra politica di qualità dei contenuti e brand safety, per cui continuiamo a essere scelti ogni giorno da più di un navigatore italiano su due e a essere strategici per gli inserzionisti”.</p>
<p>In Italia le piattaforme di Dailymotion registrano un inventario video di oltre 40 milioni di streaming mensili e oltre 3,5 milioni di utenti unici (comScore).</p>
]]></content:encoded>
			</item>
		<item>
		<title>A The Big Now l’incarico per la digital strategy di Binck Italia</title>
		<link>http://www.pubblicitaitalia.it/20180417100666/digital/a-the-big-now-lincarico-per-la-digital-strategy-di-binck-italia</link>
		<pubDate>Tue, 17 Apr 2018 08:51:04 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Chiara Moffa]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[DIGITAL]]></category>
		<category><![CDATA[Incarichi]]></category>
		<category><![CDATA[The Big Now]]></category>
		<category><![CDATA[Binck Italia]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.pubblicitaitalia.it/?p=100666</guid>
		<description><![CDATA[A seguito di una gara che ha visto coinvolte altre tre strutture, The Big Now si è aggiudicata l’incarico che la vedrà coinvolta nell’affiancamento al business digitale di Binck Italia, sede italiana del gruppo olandese specializzato nei servizi di trading online, concentrandosi su ogni singolo momento del customer journey. Tra le attività sono previste la [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>A seguito di una gara che ha visto coinvolte altre tre strutture, <strong>The Big Now</strong> si è aggiudicata l’incarico che la vedrà coinvolta nell’affiancamento al business digitale di <strong>Binck</strong> <strong>Italia</strong>, sede italiana del gruppo olandese specializzato nei servizi di trading online, concentrandosi su ogni singolo momento del customer journey.</p>
<p>Tra le attività sono previste la progettazione di una digital strategy, la gestione del media (brand+performance), la consulenza di user experience e design del sito in ottica di conversion rate optimization e la gestione delle attività di Search Engine Optimization.</p>
<p>“Il nostro modello di business si basa su asset di natura digital, per questo eravamo in cerca di un partner capace di supportare l’azienda con un mindset digitale forte ed innovativo &#8211; dichiara <strong>Valentina</strong> <strong>Fonda</strong>, marketing manager di Binck Italia -. In The Big Now abbiamo trovato non solo capacità strategica e soluzioni metodologiche d’avanguardia in ambito digitale, ma soprattutto la capacità di integrare nel processo di lavoro anche una conoscenza creativa outstanding che riteniamo assolutamente necessaria per massimizzare il potenziale della nostra offerta”.</p>
<p>“L’acquisizione di un player pure digital come Binck &#8211; aggiunge <strong>Stefano</strong> <strong>Pagani</strong>, co-founder &amp; managing partner di The Big Now &#8211; è la conferma che il nostro modello evoluto in grado di affiancare strategia e creatività non solo funziona, ma è anche in grado di performare perfettamente nel settore bancario. Un comparto che più di altri ritengo avere bisogno di un approccio data driven nei propri processi di comunicazione digitale”.</p>
<p>La collaborazione andrà avanti per tutto il 2018 e vedrà, tra le altre attività, anche la nascita del nuovo sito Binck dedicato a prospect e clienti che verrà rilasciato entro la fine dall’anno.</p>
<p>&nbsp;</p>
]]></content:encoded>
			</item>
		<item>
		<title>Al via la nuova campagna digital di 4 Salti in Padella Findus</title>
		<link>http://www.pubblicitaitalia.it/20180417100664/digital/al-via-la-nuova-campagna-digital-di-4-salti-in-padella-findus</link>
		<pubDate>Tue, 17 Apr 2018 08:49:52 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Chiara Moffa]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[DIGITAL]]></category>
		<category><![CDATA[Video advertising]]></category>
		<category><![CDATA[Zenith]]></category>
		<category><![CDATA[Findus]]></category>
		<category><![CDATA[4 Salti in Padella]]></category>
		<category><![CDATA[Grey Italia]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.pubblicitaitalia.it/?p=100664</guid>
		<description><![CDATA[È online la nuova campagna digital di 4 Salti in Padella, noto brand del marchio Findus: ‘Ci pensa 4 Salti’. Come per la campagna precedente si punterà sull’ironia e il tono scherzoso, caratteristiche presenti da sempre nel dna del brand, per raccontare le nuove e migliorate ricette 4 Salti in Padella. Nella nuova campagna ‘Ci [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>È online la nuova campagna digital di <strong>4 Salti in Padella</strong>, noto brand del marchio <strong>Findus</strong>: ‘Ci pensa 4 Salti’. Come per la campagna precedente si punterà sull’ironia e il tono scherzoso, caratteristiche presenti da sempre nel dna del brand, per raccontare le nuove e migliorate ricette 4 Salti in Padella.</p>
<p>Nella nuova campagna ‘Ci pensa 4 Salti’, i consumatori, attraverso video ironicamente paradossali e contenuti ingaggianti, scopriranno tutte le difficoltà, che si potrebbero incontrare nell’eroica ricerca degli ingredienti più buoni e freschi, quando questi non sono a portata di frigo. Tante le situazioni comiche e divertenti che ‘l’eroe dovrà affrontare’.</p>
<p>Basterà vestirsi da gallina per scegliere le migliori uova del pollaio? Varrà la pena intraprendere un sentiero oscuro per raccogliere i funghi porcini più buoni? Se l’impresa dovesse risultare troppo difficile, nessun problema, ‘Ci pensa 4 salti’, che in pochi minuti porta in tavola i piatti i più buoni, preparati solo con i migliori ingredienti, proprio “come li faresti tu”.</p>
<p>Il primo spot online sarà dedicato a una delle ricette storiche del brand, le Tagliatelle ai Funghi Porcini, per poi raccontare, in modalità differenti, altri prodotti della linea. La scelta di Findus di dedicare a 4 Salti in Padella una campagna esclusivamente digital, deriva dalla grande attenzione che l’azienda riserva alle nuove forme di comunicazione e dalla volontà di andare a intercettare un pubblico di giovani adulti, molto attivi online e sui social.</p>
<p>“Il nostro obiettivo è tornare a parlare ai giovani &#8211; commenta <strong>Gloria</strong> <strong>Lombardi</strong>, direzione Marketing Vegetables &amp; Meals Findus &#8211; e una campagna digital consente di farlo in un modo più efficace e profilato. Abbiamo scelto di tornare in comunicazione lo scorso anno, puntando sull’identità originaria del brand, scherzosa e scanzonata. Nel 2018 continueremo, come già fatto nel 2017 con ‘4 Serate in Padella’, concorso che ha visto la partecipazione di celebri youtuber tra cui Frank Matano i ragazzi di Casa Surace, a raccontare attraverso protagonisti ironici e divertenti, l’impegno che Findus mette nel garantire nei 4 Salti in Padella i migliori ingredienti, con le preparazioni più semplici”.</p>
<p>La campagna ‘Ci pensa 4 salti’ sarà diffusa da aprile a novembre e sarà sviluppata in diversi livelli di interazione con i consumatori attraverso video e contenuti multimediali sui canali social di Findus: Facebook, Instagram e YouTube.</p>
<p>La creatività è affidata<strong> Grey</strong> <strong>Italia</strong> mentre la pianificazione media è a cura di <strong>Zenith</strong>.</p>
<p>&nbsp;</p>
]]></content:encoded>
			</item>
		<item>
		<title>DigitalMDE potenzia le campagne in digital audio con Spot+</title>
		<link>http://www.pubblicitaitalia.it/20180417100669/digital/digitalmde-potenzia-le-campagne-in-digital-audio-con-spot</link>
		<pubDate>Tue, 17 Apr 2018 08:48:15 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Chiara Moffa]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[DIGITAL]]></category>
		<category><![CDATA[Aziende]]></category>
		<category><![CDATA[spot]]></category>
		<category><![CDATA[Triton Digital]]></category>
		<category><![CDATA[DigitalMDE]]></category>
		<category><![CDATA[Davide Panza]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.pubblicitaitalia.it/?p=100669</guid>
		<description><![CDATA[DigitalMDE lancia Spot+, un prodotto pubblicitario sviluppato in collaborazione con Triton Digital per potenziare l’offerta commerciale della pubblicità audio digitale nelle radio. In particolare, con Spot+, gli investitori e le agenzie che acquistano una campagna radiofonica potranno arricchire gli spot veicolati via streaming con una serie di possibilità che solo il digitale offre, come la [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><strong>DigitalMDE</strong> lancia <strong>Spot+</strong>, un prodotto pubblicitario sviluppato in collaborazione con <strong>Triton</strong> <strong>Digital</strong> per potenziare l’offerta commerciale della pubblicità audio digitale nelle radio.</p>
<p>In particolare, con Spot+, gli investitori e le agenzie che acquistano una campagna radiofonica potranno arricchire gli spot veicolati via streaming con una serie di possibilità che solo il digitale offre, come la targetizzazione (per area geografica ad esempio), la gestione di diverse creatività in funzione del target, l’inserimento di un banner cliccabile che porti ad una landing page apposita.</p>
<p>Con questa soluzione tecnologica, a esempio, una catena di negozi potrà acquistare una campagna pubblicitaria sull’audience di una radio e personalizzare la creatività degli spot che verranno ascoltati via streaming in base a diversi parametri di ascolto e misurarne precisamente le performance.</p>
<p>“Questo enrichment digitale non cambia l’ampiezza dell’audience venduta e raggiunta, ma potenzia le possibilità di comunicazione. Essendo spot digitali, questi adottano sia le metriche del comparto, quindi parliamo di impression e CPM invece che di copertura e vendita a spot, sia le possibilità di accogliere anche soluzioni più avanzate come l’abbinamento con una DMP o l’inserimento in campagne di retargeting” ha commentato <strong>Davide</strong> <strong>Panza</strong>, cmo e co-founder di DigitalMDE.</p>
<p>Le radio possono dotarsi, quindi, di una soluzione complementare a disposizione di agenzie e inserzionisti che potranno così inserire il Digital Audio a tutti gli effetti nel media mix di pianificazione digitale, integrando e aggiungendo valore alla pianificazione tradizionale broadcast senza alterarne l’audience complessiva.</p>
<p>“Il Digital Audio sta raccogliendo ultimamente un deciso interesse da parte degli interlocutori della filiera dei Media che iniziano ad accorgersi che esiste un mondo dell’audio digitale che non è assimilabile a quello della radio. Una parte la fa Spotify, con la sua affermazione tecnologica e di modalità di fruizione on demand, l’altra la fanno le prerogative digitali del mezzo, soprattutto in chiave di possibilità di pianificazione pubblicitaria in linea con gli altri media moderni, e la nascita di nuovi device, come connected car e smart speaker di cui Google Home è il primo rappresentante, che utilizzano solo i flussi audio trasmessi in streaming” ha concluso Davide Panza.</p>
<p>&nbsp;</p>
]]></content:encoded>
			</item>
		<item>
		<title>Rtl 102.5 investe 3,5 milioni di euro per la nuova campagna</title>
		<link>http://www.pubblicitaitalia.it/20180417100662/media/radio-2/rtl-102-5-investe-35-milioni-di-euro-per-la-nuova-campagna</link>
		<pubDate>Tue, 17 Apr 2018 08:46:56 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Chiara Moffa]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[MEDIA]]></category>
		<category><![CDATA[Radio]]></category>
		<category><![CDATA[dlv bbdo]]></category>
		<category><![CDATA[Rtl 102.5]]></category>
		<category><![CDATA[Federico Pepe]]></category>
		<category><![CDATA[Stefania Siani.]]></category>
		<category><![CDATA[Openspace]]></category>
		<category><![CDATA[FM Photographers]]></category>
		<category><![CDATA[Virgilio Suraci]]></category>
		<category><![CDATA[Tavolo Editori Radio]]></category>
		<category><![CDATA[TER]]></category>
		<category><![CDATA[Marta Suraci]]></category>
		<category><![CDATA[OpenSpot]]></category>
		<category><![CDATA[Ter - Tavolo editori radio]]></category>
		<category><![CDATA[Very Normal People]]></category>
		<category><![CDATA[Fabio Orefice]]></category>
		<category><![CDATA[Matteo Simone Bottin]]></category>
		<category><![CDATA[Valter Zicolillo]]></category>
		<category><![CDATA[Lyrics]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.pubblicitaitalia.it/?p=100662</guid>
		<description><![CDATA[On air da ieri in tv (esclusa la Rai), stampa, ooh e sulle emittenti del gruppo: le unioni civili e la gender equality tra i 5 soggetti della creatività di Claudia Cassino Dopo 12 anni dal lancio del posizionamento &#8216;Very Normal People&#8217;, Rtl 102.5 torna in comunicazione per raccontare &#8216;La forza della normalità&#8217;. Cambia anche [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><strong><em>On air da ieri in tv (esclusa la Rai), stampa, ooh e sulle emittenti del gruppo: le unioni civili e la gender equality tra i 5 soggetti della creatività</em></strong></p>
<p><em>di Claudia Cassino</em></p>
<hr />
<p>Dopo 12 anni dal lancio del posizionamento &#8216;Very Normal People&#8217;, <strong>Rtl 102.5</strong> torna in comunicazione per raccontare &#8216;La forza della normalità&#8217;.</p>
<p>Cambia anche la narrazione: non è più la radio che parla direttamente ai propri ascoltatori, ma sono le stesse persone che la ascoltano a raccontarsi (i Very Normal People, appunto).</p>
<p>In particolare, al centro dei 5 soggetti della campagna, ci sono i cambiamenti di una società ormai sotto gli occhi di tutti e che sono diventati esempi di una nuova normalità: &#8216;Famiglia senza confini&#8217;, &#8216;Papà moderno&#8217;, &#8216;Unioni civili&#8217;, &#8216;Gender equality&#8217;, &#8216;Silvertech&#8217;.</p>
<p>Nuove famiglie multietniche, un papà che fa la spesa e si occupa del figlio, una coppia di uomini che grazie alla legge Cirinnà può affermare i propri diritti e doveri oltre i pregiudizi, una giovane donna astronauta che si fa strada con il talento e la preparazione, una coppia di anziani che grazie alla tecnologia migliora relazioni e qualità della vita.</p>
<p>A firmare il significativo cambio di passo è l&#8217;agenzia <strong>Dlv Bbdo</strong>, di cui <strong>Stefania Siani</strong> e<strong> Federico Pepe</strong> sono executive creative directors (con la produzione di <strong>FM Photographers</strong>, regia: <strong>Fabio Orefice</strong>; fotografia: <strong>Matteo Simone Bottin</strong>).</p>
<p>“L&#8217;Italia non è solo Milano &#8211; spiega Siani -. Rtl 102.5 è un megabrand ascoltato da oltre 8,3 milioni di ascoltatori a livello nazionale: raccontiamo una società sempre più aperta, dove la normalità ha una forza enorme, proprio come il NORMAL che campeggia sotto ogni soggetto della campagna”.</p>
<p>“Non bisogna aver paura di rappresentare ciò che è sotto gli occhi di tutti”, aggiunge <strong>Marta Suraci</strong>, responsabile marketing e comunicazione di Rtl 102.5.</p>
<p>“Un&#8217;idea che nasce dalla consapevolezza che quando siamo milioni a considerare normale un comportamento, un&#8217;ambizione o un&#8217;aspirazione, abbiamo il potere di integrarlo nella realtà e di trasformarlo da eccezionale in normale”.</p>
<p>La campagna integrata è on air da ieri su tv (Canale 5, Italia 1 e La7), stampa (quotidiani, settimanali, mensili e specializzati), affissione nazionale (medi e maxi formati, impianti digitali e dinamici) per un investimento di 3,5 milioni di euro. La pianificazione media è gestita internamente.</p>
<p><strong>Valter Zicolillo</strong> (direttore commerciale di <strong>OpenSpace</strong>) tiene a precisare un particolare: “Rai Pubblicità prima ci aveva detto sì, ma poi si è ritirata dalla pianificazione”.</p>
<p>Ma i contenuti della campagna non c&#8217;entrano, fa capire Lorenzo Suraci, fondatore di Rtl 102.5. “Un diktat arrivato dall&#8217;alto, forse per ragioni di concorrenza”.</p>
<hr />
<h3>OpenSpace: raccolta nei primi tre mesi a +6%. Dal 9 aprile al via il formato Lyrics</h3>
<p>Dopo aver registrato nel 2017 un fatturato di 57 milioni di euro, in linea con il 2016, la concessionaria <strong>OpenSpace</strong> archivia i primi tre mesi del 2018 con una crescita del 6% e dal 9 aprile si presenta al mercato con un&#8217;importante novità: grazie al nuovo formato <strong>Lyrics</strong>, infatti, tutti i contenuti pubblicitari on air su <strong>Rtl 102.5</strong> sono ora erogati in simulcast radio/tv.</p>
<p>Ecco cosa succede nel dettaglio: al 20° e al 40° minuto di ogni ora, mentre in radio va in onda il break pubblicitario con gli spot audio, in contemporanea sul canale tv (750 di Sky e 36 del DTT) appare una video-grafica con il marchio dell&#8217;azienda sotto cui scorrono le parole dello spot come in una sorta di &#8216;karaoke&#8217;.</p>
<p>“Lyrics si aggiunge al formato <strong>OpenSpot</strong>, lanciato due anni fa, un mini cluster pubblicitario con quattro inserzionisti che al 58° minuto di ogni ora eroga il contenuto di uno spot video tradizionale in radio, permettendo così a tutti i clienti di poter usufruire della nostra total audience”, ha spiegato a margine dell&#8217;incontro <strong>Virgilio Suraci</strong>, amministratore unico di OpenSpace, la concessionaria che si occupa della raccolta pubblicitaria per Rtl 102.5 e per le altre radio del gruppo (<strong>Radio Zeta </strong>e <strong>Radiofreccia</strong>).</p>
<p>Stando alle ultime rilevazioni di <strong>TER-Tavolo Editori Radio</strong>, Rtl 102.5 è salda al comando delle emittenti più ascoltate in Italia con una total audience di 8,326 milioni di ascoltatori nel giorno medio, di cui poco meno di 2 milioni generati dall&#8217;ascolto in tv.</p>
<p>“In questo modo siamo i primi a uniformare non soltanto il contenuto editoriale, ma anche tutto il contenuto pubblicitario. Il listino è stato ritoccato leggermente al rialzo, ma si tratta di un&#8217;offerta unica nel panorama radiofonico nazionale”, sottolinea Virgilio Suraci.</p>
<p>Sono inoltre allo studio nuovi format visivi che andranno a caratterizzare in tv quei contenuti, come i concerti o l&#8217;immagine di alcuni personaggi, di cui Rtl non possiede i diritti per la trasmissione video.</p>
<p>Intanto, da maggio a settembre, sono ben 30 gli eventi che vedranno Rtl 102.5 protagonista sul territorio e al fianco delle principali tournée estive. (C.C.)</p>
]]></content:encoded>
			</item>
		<item>
		<title>Giuseppe Caiazza in uscita da IPG Mediabrands e McCann Worldgroup Italia</title>
		<link>http://www.pubblicitaitalia.it/20180417100661/creativity/giuseppe-caiazza-in-uscita-da-ipg-mediabrands-e-mccann-worldgroup-italia</link>
		<pubDate>Tue, 17 Apr 2018 08:36:46 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Chiara Moffa]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[CREATIVITY]]></category>
		<category><![CDATA[Agenzie]]></category>
		<category><![CDATA[McCann Worldgroup Italia]]></category>
		<category><![CDATA[Giuseppe Caiazza]]></category>
		<category><![CDATA[IPG Mediabrands.]]></category>
		<category><![CDATA[IPG]]></category>
		<category><![CDATA[IPG Mediabrands & McCann Worldgroup Italia]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.pubblicitaitalia.it/?p=100661</guid>
		<description><![CDATA[di Andrea Crocioni Non accennano ad arrestarsi i ‘movimenti’ che stanno segnando l’industria della comunicazione da ormai qualche mese e che hanno avuto il loro ‘apice’ sabato scorso con le dimissioni di Sir Martin Sorrell dalla guida di Wpp, dopo ben 33 anni. A quanto risulta a Today Pubblicità Italia, ora nel nostro Paese ci [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><em>di Andrea Crocioni</em></p>
<hr />
<p>Non accennano ad arrestarsi i ‘movimenti’ che stanno segnando l’industria della comunicazione da ormai qualche mese e che hanno avuto il loro ‘apice’ sabato scorso con le dimissioni di Sir Martin Sorrell dalla guida di Wpp, dopo ben 33 anni.</p>
<p>A quanto risulta a <em>Today Pubblicità Italia</em>, ora nel nostro Paese ci sarebbe un importante cambio ai vertici all’orizzonte che dovrebbe riguardare la ‘galassia’ <strong>IPG</strong>.</p>
<p>Secondo fonti di mercato, infatti, <strong>Giuseppe Caiazza</strong>, ceo di <strong>IPG Mediabrands &amp; McCann Worldgroup Italia</strong>, sarebbe in uscita dal Gruppo.</p>
<p>La notizia al momento non è ancora stata ufficializzata da parte della società, per cui è prematuro parlare di ‘successione’.</p>
<p>Ricordiamo che Caiazza aveva fatto il suo ingresso nel novembre del 2016 con la responsabilità di guidare la crescita del gruppo nel mercato italiano e di contribuire ad aumentare le opportunità di collaborazione e integrazione tra IPG Mediabrands e McCann Worldgroup.</p>
<p>Il manager era approdato in Interpublic dopo aver ricoperto in Saatchi &amp; Saatchi la carica di amministratore delegato per Italia e Francia. In precedenza ha operato con ruoli senior nel marketing di diverse importanti realtà come Club Med, Ford Motor Company e Toyota.</p>
]]></content:encoded>
			</item>
		<item>
		<title>A+E Networks Italia presenta gli highlights di maggio</title>
		<link>http://www.pubblicitaitalia.it/20180416100659/media/ae-networks-italia-presenta-gli-highlights-di-maggio</link>
		<pubDate>Mon, 16 Apr 2018 15:19:56 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Valeria Zonca]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[MEDIA]]></category>
		<category><![CDATA[Televisione]]></category>
		<category><![CDATA[History]]></category>
		<category><![CDATA[Crime+Investigation]]></category>
		<category><![CDATA[Blaze]]></category>
		<category><![CDATA[A+E Network]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.pubblicitaitalia.it/?p=100659</guid>
		<description><![CDATA[L&#8217;epopea del calcio e dei suoi campioni, il 1968 da chi l&#8217;ha vissuto in prima persona, la Turchia di Erdogan, la biografia del più grande poligamo di sempre. Queste sono alcune delle storie raccontate a maggio da Crime+Investigation, Blaze e History, i canali del gruppo A+E Networks Italia, guidato nel nostro Paese dal general manager [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>L&#8217;epopea del calcio e dei suoi campioni, il 1968 da chi l&#8217;ha vissuto in prima persona, la Turchia di Erdogan, la biografia del più grande poligamo di sempre.<br />
Queste sono alcune delle storie raccontate a maggio da Crime+Investigation, Blaze e History, i canali del gruppo A+E Networks Italia, guidato nel nostro Paese dal general manager Sherin Salvetti.</p>
<p>CRIME+INVESTIGATION (CANALE 118 DI SKY)<br />
LIVE PD: CRIMINI IN DIRETTA<br />
Da lunedì 14 maggio alle 19.15<br />
Inseguimenti, posti di blocco, arresti, emergenze, pronto intervento: tornano le avventure delle pattuglie di polizia impegnate nei loro turni di lavoro in un mix di tensione, adrenalina e momenti bizzarri. E’ il racconto senza filtri del lavoro delle forze di polizia di alcune città statunitensi.</p>
<p>IL PADRE DELLA POLIGAMIA<br />
Martedì 29 maggio alle 22.00<br />
Warren Jeffs è diventato famoso per essere il più grande poligamo della storia: “profeta” a capo di una comunità religiosa con più di 15000 seguaci, ha avuto 78 mogli e più di 50 figli. Nel 2011 è stato arrestato e condannato per abusi su minori. Questo speciale di due ore ne ripercorre la vita, la fondazione della sua “Chiesa” e, attraverso le testimonianze di membri della comunità, cerca di rivelare i segreti più oscuri del predicatore.</p>
<p>BLAZE (CANALE 119 DI SKY)<br />
SI SALVI CHI PUO’!<br />
Da lunedì 21 maggio alle 20.10<br />
Si salvi chi può! è una collezione di filmati in cui la gente mette alla prova i propri limiti attraverso sfide impossibili, che alla fine finiscono tutte con una rovinosa caduta. Da goffi bikers ad automobili allo sbaraglio a imbarazzanti tentativi di parkour: Si salvi chi può! ci mostra come qualsiasi tentativo di mettersi in mostra possa cadere nel ridicolo.</p>
<p>HISTORY (CANALE 407 DI SKY)<br />
HISTORY OF FOOTBALL<br />
Da lunedì 28 maggio a domenica 10 giugno<br />
Da Pelé a Maradona, da Platini a Zidane, da Cristiano Ronaldo a Messi, passando per i trionfi della nazionale brasiliana alla vittoria dell’Italia di Bearzot in Spagna fino al dominio tedesco agli ultimi mondiali. In occasione della Coppa del Mondo 2018, dal 28 maggio al 10 giugno, History proporrà agli spettatori History of Football: 24 ore al giorno, sette giorni su sette, una programmazione che celebra il gioco del calcio: le partite più importanti, i campioni che hanno entusiasmato milioni di spettatori, gli allenatori che hanno rivoluzionato questo sport.<br />
Tantissime le anteprime assolute proposte dal canale 407 di Sky.<br />
La grande storia dei mondiali: Cinque documentari di un’ora ciascuno che raccontano alcuni dei più importanti mondiali di calcio e i giocatori che ne sono stati protagonisti, proponendo interviste esclusive, immagine inedite e tantissime curiosità: Pelé e i ragazzi del Brasile  (il trionfo del Brasile a Messico ’70); Pavarotti, Gazza e i leoni del Camerun (le notti magiche di Italia ’90); I tre moschettieri (Zidane, Beckham e Ronaldo a Francia ’98); Portatemi la testa di Diego Armando Maradona (l’incredibile carriera del “Pibe de Oro”, culminata con la vittoria ai mondiali in Messico del 1986, quelli della “Mano de Dios” contro l’Inghilterra) e I sette gol che hanno scioccato il mondo (la clamorosa goleada della Germania contro il Brasile di quattro anni fa).<br />
I boss del calcio: Cinque documentari di un’ora ciascuno dedicati agli allenatori che hanno avuto un impatto determinante sulle squadre che hanno guidato.<br />
I grandi del calcio: testa a testa: Il calcio non è solo una sfida tra due quadre. È un duello tra campioni: un confronto, anche tra giocatori di epoche diverse, che appassiona e fa litigare gli sportivi di tutto il mondo. Si tratta di cinque documentari di 30 minuti ciascuno che illustrano le carriere di alcuni campionissimi: Cristiano Ronaldo contro Messi oppure David Villa contro Thomas Müller. E ancora: Beckham e Bale, Van Basten e Klinsmann.<br />
Le novità non finiscono qui. Oltre a trasmettere i film ufficiali dei mondiali di calcio voluti dalla FIFA (compreso anche quello relativo a Spagna ’82), History presenterà anche diverse produzioni locali che si concentrano su uomini e fatti del nostro calcio: dalla biografia dedicata a Vittorio Pozzo, uno degli allenatori più vincenti di sempre del nostro calcio: due Coppe del Mondo e un’Olimpiade, alla sconfitta della nostra nazionale contro la Nord Corea ai mondiali del ’66.<br />
Infine, History of Football manderà in onda numerose pillole televisive dedicate alle persone che ruotano intorno allo sport più amato al mondo: dai manager dei calciatori agli arbitri ai tifosi. E metterà in piedi una serie di iniziative che coinvolgeranno i social network tra cui sondaggi, interviste con esperti e giochi.<br />
Numerosissimi i campioni e gli allenatori intervistati. Tra i primi: Manuel Neuer, Ryan Giggs, Rivelino, Lothar Matthäus, David Villa, Gary Lineker, Mario Kempes, Pelé. Tra i secondi: Carlos Bilardo, Louis Van Gaal, Roy Hodgson. Anche l’Italia sarà protagonista di History of Football con un campione d’eccezione: Gianluca Vialli. L’ex calciatore di Cremonese, Sampdoria, Juventus e Chelsea e attuale commentatore di Sky Sport realizzerà appositamente per il pubblico italiano una serie di brevi pillole video, raccontando un aneddoto o un ricordo legato alla storia del calcio.</p>
<p>1968MM<br />
Da lunedì 7 maggio alle 21.00<br />
Il maggio francese. Gli scontri a Valle Giulia a Roma tra studenti e forze dell’ordine. La guerra in Vietnam. La Primavera di Praga. La rivoluzione sessuale. La lotta per i diritti degli afro-americani. Il femminismo. Questo, e tanto altro, è stato il 1968. Sono passati 50 anni ma il ‘68 rappresenta ancora, nel bene e nel male, un momento di svolta epocale nella nostra vita.<br />
Ma cosa è stato effettivamente quell’anno? Cosa ha significato per il nostro Paese? A queste e ad altre domande prova a rispondere History con 1968mm, la mini-serie in tre parti che affronta quel periodo storico da un punto di vista originale. Quale? Le testimonianze chi l’ha vissuto in prima persona: gente comune che si è trovata &#8211; spesso per puro caso &#8211; al centro di eventi che hanno modificato il corso della storia e li ha immortalati con le cineprese da 8 millimetri, protagonisye all’epoca di un vero e proprio boom, simile a quello attuale degli smartphone. Basandosie su numerosi filmati amatoriali, il racconto di History si dipana tra grandi avvenimenti, come il conflitto nel Sud-Est Asiatico, le occupazioni delle università italiane e il massacro compiuto dalle forze armate alle Olimpiadi in Messico, e i cambiamenti nei modi di intendere la religione, la sessualità, la musica.<br />
Daremo la parola a Orazio Antonacci e Nicola Scalfini: nel ’68 erano due giovani di sinistra che decisero di andare nella Cecoslovacchia di Dubcek per conoscere da vicino l’esperimento del “socialismo dal volto umano” e si trovarono nel mezzo della repressione compiuta dall’Armata Rossa. Sentiremo la produttrice cinematografica Marina Cicogna che racconterà l’impatto in Italia del film didattico a sfondo sessuale Helga, il più grande incasso al box office italiano nel 1968. Lo storico e giornalista Paolo Mieli ci riporterà alle giornate infuocate del maggio parigino.<br />
Da un’idea di Arik Bernstein, 1968mm vede alla regia Jerry Rothwell (già vincitore al Sundance Film Festival e alla Festa del Cinema di Roma), Felix Kriegsheim e Stefano Strocchi ed è prodotto da Boekamp &#038; Kriegsheim GmbH e DocLab con la partecipazione di PINK e Alma Films. I produttori sono Marco Visalberghi, Felix Kriegsheim e Nils Boekamp.</p>
<p>’78 – VAI PIANO MA VINCI<br />
Domenica 27 maggio alle 21.00<br />
Pier Felice Filippi aveva 23 anni quando fu rapito dalla ‘ndrangheta. Dopo 76 giorni di prigionia riuscì a liberarsi, a fuggire e far arrestare i suoi rapitori.<br />
Attraverso il racconto diretto del protagonista, della famiglia e degli investigatori, ricostruiamo la prigionia e la pianificazione della fuga di Pier Felice. In parallelo, grazie alle registrazioni originali delle telefonate fra i rapitori e il giovane, rivivremo la battaglia di un padre nel tentativo di restituire la libertà al figlio.<br />
Pier Felice sa che sta per affrontare la sfida più importante della sua vita ma è una gara che dovrà correre andando più piano possibile, mantenendo lucidità e freddezza. &#8220;Va’ piano ma vinci&#8221; ripeteva sempre la madre prima di ogni gara, mai come in quei giorni quella raccomandazione gli diede la forza di non arrendersi.<br />
Questa è la storia della sua fuga.<br />
’78 – Vai piano ma vinci è stato candidato ai David di Donatello 2018 nella categoria come miglior documentario. Prodotto da MOWE di Roberta Trovato, è scritto e diretto da Alice Filippi, figlia di Pier Felice.</p>
<p>ERDOGAN, IL NUOVO SULTANO<br />
Lunedì 21 maggio alle 21.50<br />
In pochi anni la Turchia è stata protagonista di una preoccupante deriva autoritaria, culminata nel referendum costituzionale che ha conferito al presidente Recep Tayyip Erdogan poteri senza precedenti. A seguito del fallito colpo di stato, la repressione messa in atto negli ultimi mesi contro i suoi oppositori è stata feroce: decine e decine di migliaia di persone arrestate, licenziate o sospese dal lavoro. E non sembra fermarsi. Eppure, fino a qualche anno fa, il presidente turco amava presentarsi come un musulmano moderato. Ma cosa ha reso possibile la lenta e graduale trasformazione di un politico che perorava l&#8217;adesione della Turchia all&#8217;Europa nell&#8217;uomo forte che oggi dirige il paese con il pugno di ferro? A dare una spiegazione di questa involuzione arriva il documentario Erdogan, il nuovo sultano, l’appuntamento di maggio di History Now, il ciclo di programmazione che History dedicata all’attualità.</p>
]]></content:encoded>
			</item>
	</channel>
</rss>

<!-- Comet Cache is NOT caching this page, because `$_SERVER['REQUEST_URI']` indicates this is a `/feed`; and the configuration of this site says not to cache XML-based feeds. -->